去譚仔嗌清湯，係咩心態 ？

我食緊譚仔
我就食4小
但屌你隔離好多人嗌清湯
做乜鳩

慳1蚊

食開2小

食10小

食譚仔係咩心態

唔好笑人啦，啲匡智仔係食得清湯架咋

是咁的
以前嘅我只係一件食清湯嘅柒頭
中學嗰陣初戀女友見我喺譚仔嗌咗清湯之後，嗰晚就同我講我同佢唔太夾要分手
出嚟做嘢同事們自從知我唔食得辣，之後想搵人一齊食lunch 個個唔係話約咗人就話自己帶咗飯
重記得有一次lunch hour經過譚仔，全公司包埋director們40幾人一齊堆喺譚仔 有講有笑 人人面前都放住一碗微紅嘅米線
入面有人見到我 好快就迴避咗眼神接觸 我都急急腳走 佢地就大聲喺度笑
我就知道 呢個世界 係幾咁現實
每次排親譚仔條隊 前面啲排骨mk叫個十小之後 堂堂米八嘅我頓然變得好渺小 只能細細聲落單
「要 要個清湯」「咩話？靚仔你要咩湯？」「清 清湯....」
每次發生呢啲事時 我嘅湯底都會變鹹 因為我一路食 一路跌啲眼淚落碗湯度
喺大概半年前 我立定決心要食到十小
朝早起身用最嗱嘅牙膏直接刷條脷 平時沒嘢做就爽浪香口膠
慢慢地 我可以食到十小辣了！
我終於可以好似正常人食譚仔了！
成功當晚 我喊到收唔到聲 同檯識咗十幾年嘅好兄弟重問我係唔係太辣
但我唔自滿
我要一次過將以往嘅恥辱洗走
嗰日起 我加重訓練
到今朝 我認為我準備好了
lunch time我特登遲少少出去食 等班同事放下戒心
一如我所料 佢地見我未出去 就成班人衝咗去譚仔 覺得只要咁我就會唔好意思入去食
但今時唔同往日
我隔一陣落咗樓 行入咗平時避得就避嘅譚仔
班同事見我入嚟即刻靜晒
我冇理佢地 正好冇人排隊 我一直行去收銀處
個呀嬸陰住嘴咁問我咩湯底
我深呼吸一口 然後講
「五小辣 唔該！」
嗰一刻 彷彿時間靜止咗 入面嗰廚師好似唔多信自己聽到啲咩
班同事嚇到筷子都跌埋 離遠重聽到老細問呢個人係邊個 點解從來冇發現公司有咁嘅人才
我拎咗飛 緩緩搵位坐底
你問我點解唔同班同事坐？
因為我知 我已經唔係同佢地同一層次
初戀女朋友隔八年突然打比我 我默默cut佢線 將佢contact都del埋
喺呢刻 我無撼了

叫清湯
利申:多數陪人地食

清湯=量力而為，謙遜，安守本分
小辣=mk仔扮食得辣但連中辣都食唔到又懶要面唔輸得

食譚仔咩心態

好勵志，好感人

叫開特辣

譚仔叫辣，食落去係咸既

因為5食辣囉

同食屎冇分別

食4小做乜9

因為食完會肚餓